%Nécessite le package pifont
Voici trois problèmes :
\begin{itemize}
\item[\ding{172}] Arthur met une clotûre autour de son terrain
rectangulaire. Le terrain a 44~m en longueur et 32~m en largeur. Il
faut 2,50~m pour une porte. Quelle longueur de clôture faut-il acheter
?
\item[\ding{173}] Sur des bandes de 44~cm, on enlève 2,50~cm. On
fabrique 32 bandes identiques par jour. Quelle longueur totale
obtient-t-on en deux jours ?
\item[\ding{174}] Valentine achète 32 livres à 2~\si{\EuRo}
chacun et 44 dossiers à 2,50~\si{\EuRo} chacun. Quelle dépense
Valentine a-t-elle faite ?
\end{itemize}
\begin{myenumerate}
\item En expliquant, attribue à chaque problème son calcul.
\begin{enumerate}
\item $[(44-2,50)\times32]\times2$
\item $[(44+32)\times2]-2,50$
\item $(44\times2,50)+(32\times2)$
\end{enumerate}
\item Effectue chacun des calculs ci-dessus.
\end{myenumerate}